[嬿，別鬧了！] 台劇 想見你 映後討論(138) 及 柯佳嬿窩

《想見你》（英語：Someday or One Day）是福斯傳媒集團和三鳳製作於2019年推出的臺灣電視劇。由黃天仁執導，簡奇峯、林欣慧執筆，柯佳嬿、許光漢、施柏宇、顏毓麟領銜主演。

恭喜 想見你 團隊
榮獲金鐘55 4項大獎

恭喜 想見你 團隊
入圍2020年釜山國際電影節【亞洲內容奬】
最佳創作獎
最佳亞洲戲劇獎
2項大獎

2020亞洲影藝創意大獎（新加坡）
入圍【最佳原創劇本】

想見你 Q&A

Q: 莫俊傑既助聽器 點解會出現係韻如出事既現場？
A:導演同埋編劇有指出係個BUG黎。
導演亦都有因為俊傑呢件事，同編劇嘈，
最後希望維持俊傑男二既形象，所以各退一步，所以助聽器無左件事。
算係一個小失誤吧，但無影響劇情既質素。

33:00開始 編劇有交代助聽器問題

Q:咩係莫比烏斯環？
A:莫比烏斯帶或莫比烏斯環（Möbius strip)
是一種只有一個面（表面）和一條邊界的曲面，也是一種重要的拓撲學結構。
想見你 既導演決定用 莫比烏斯環
黎道出詮勝對雨萱既愛。
所以覺得莫比烏斯不斷循環的概念，和劇中穿越的時空觀很像。

Q:想見你既穿越條件？（未必準確）
A:-伍佰既錄音帶
-想見你既執念
-被附身既人意識好薄弱（例如被襲擊）
-一樣既樣
-有人指出坐係到....

Q:點解雨萱三穿會失敗？
A:其實有幾個解釋
-有人指出 有可能係雨萱既隨身聽壞左
但係佢堅持穿越 所以形成失敗
-亦有人指出 因為韻如既意念好強
所以令雨萱奪舍失敗 搶返個主導權
-亦都有人覺得一開始雨萱係成功穿越，第二日訓醒/係子維騎電單車送返屋企時被韻如奪取返個主導權

Q:想見你角色把穿越時間軸
A:可以參考雀雀既分析

Q:點解編劇要選擇伍佰既老歌Last Dance？
A: 編劇簡奇峯解答，除了年代相符、歌詞和「想」劇故事很搭、伍佰的歌聲有懷舊感之外，當年這首歌收錄在伍佰「愛情的盡頭」專輯中，還是卡帶的年代，「Last Dance」雖不是主打歌，但是是B面第一首歌，簡奇峯覺得通常B面第一首歌也都很好聽；且錄音帶有倒帶、循環的特性，和劇中時間軸的概念頗為相似。

Q:雨萱唔換車既原因？
A:雨萱係第一，二集拎架2000年出產既車去維修，除咗係因為架車係子維既之外
係留黎最終回， 雨萱四穿用
因為咁舊既車，先可以播錄音帶

Q:點解彩蛋無韻如？

A: 第一個彩蛋版本是38歲的李子維（許光漢飾）在工作室聽着伍佰的《Last Dance》，一邊畫着女高中生在雨中奔跑的背影圖；27歲的黃雨萱（柯佳嬿飾）來找李子維，卻不知道他在畫的就是自己，更跟畫中的自己吃醋。

第二個彩蛋版本是18歲的黃雨萱在生日當天到工作室找李子維，但他卻假裝忙碌地說：「我很忙，你來幹嘛？」裝作忘記雨萱的生日惹她生氣之際，才捧出生日蛋糕給她驚喜，而在躲在窗外看着這一切的莫俊傑對陳韻如說：「李子維都幾歲了，還玩這招這麼幼稚！」

最後一個就係而家播出嗰個

導演同編劇有傾過
覺得如果雨萱同韻如同場
觀察會覺得好奇怪
加上補拍彩蛋時間唔多
所以最後決定而家嗰個

Q:大陸版同原版有咩分別？
A: 首先要分清楚
原版：13集 （一集約70分鐘）
大陸版：26集（一集約35分鐘）

大陸版就預左會cut好多野 有個on9廣電局
詮勝同性戀/有中國民國國旗既打格仔
謝芝齊打飛機/雨萱黎m/ kiss既場面
乜都cut晒.....
所以絕對唔建議睇支那版 。

<想見你>專訪精選

有一種愛情叫李子維和黃雨萱！ 《想見你》片頭手札式標題解析，戒指在首集就破梗

片頭曲藏《想見你》結局？這５首歌重溫黃雨萱、李子維、陳韻如、莫俊傑的四角虐戀

網議《想見你》結局後，主要角色7個新發展！李子維&莫俊傑「老婆長一樣」怎麼辦？

【點首歌】她是破繭而出的陳韻如！柯佳嬿：「我不再勉強自己成為別人」

柯佳嬿回想《想見你》 看到許光漢的那一瞬間就該爆情緒

專訪《想見你》新銳演員施柏宇：我在莫俊傑身上，學到不計較的單純情感

【專訪】想見你的未來昔日！ 「國民男友」許光漢的演員時光：「希望40歲時大家還願意看我演的戲」

專訪／《想見你》編劇簡奇峯Ｘ林欣慧：用偶像愛情劇包裝「青少年認同」的敏感議題

【想見你專訪#1】發片or出寫真？許光漢的選擇是？ 與Lulu狂提年齡差點氣走柯佳嬿│我愛偶像 LULU LAND

【想見你專訪#2】猜歌搶答PK戰許光漢展超強求生欲！ 柯佳嬿清唱90金曲超好聽～│我愛偶像 LULU LAND

「完全娛樂」想見你專訪

「趣你的娛樂」想見你

Fox Sport -想見你挑戰體育台三帥 籃球場爆笑對決

旅行應援團-想見你特輯

想見你_Track

Track 01_「想念離我如此之近，才發現你多遙不可及」

Track 02_「你的出現，就足夠佔據我餘生的那些年。」

Track 03_「失去了你的時間裡面 我的世界從未往前」

Track 04_「所有的離別，都是我在練習失去你」

Track 05_「要我怎麼穿越時間，重新和你相識一遍。」

Track 06_「在想念的時候，就把溫柔的自己都用完了。」

Track 07_「慢慢把自己擱淺在無法拼湊的昨天。」

Track 08_「有些喜歡能夠穿越時間，依然來到你面前。」

Track 09_「你一不小心，就掉落進我的夢裡。」

Track 10_「我寧願這樣記得，你從未離開過我的世界。」

Track 11_「如果我不再如初，你是否會愛我如故。」

Track 12_「借我一點你的時光，許我一點美好難忘。」

Track 13_「也不是所有碎片都能拼湊，就像那些昨天無法重新擁有。」

第55屆電視金鐘獎頒獎典禮

想見你 星光大道

戲劇節目女主角 柯佳嬿/想見你

戲劇節目獎 想見你

戲劇節目編劇獎 節目創新奬
想見你

咁突然

好期待

其實開頭講到點勁點勁

公園小鳥都其實幾流下

你唔講嘢

諗住聽朝先講

偷懶

你講住先囉

我講咗

你之前係咪話佢拎唔到五百萬出黎

唔係話佢拎唔到五百萬出黎

係美季都有5球 佢點止呢個數

不過而家都係睇到美季比人飛 未知佢打後有講乜

3個真係 書做得最好

Nplm

久等了

頭先搵過無新post

但佢之前都好似出左好多錢投資同有層樓
頭幾集新年個時睇 有啲唔記得

唔好意師

搵小朋友就得嫁啦
多數佢開

無法顯示用戶

層樓 其實我係冇計數既
抵押到千5萬

最頭投資係4百

啲錢應該都係晒層樓到

我覺得邱澤個角色處理麻麻地

佢係跟造型去演番果個造型既性格

所以變成個角色性格上唔均一

係 毒L變Justin
佢地人設啲性格都180度大轉變

但呢個轉變又變得太快
就好似陳會無啦啦鍾意咗宥勝咁

暫停覺得套戲創業條線係吸引
但感情線嘅處理好麻麻
唔知之後華燈初上會唔會又係咁

呢下我OK

夏止 覺得佢似佢男朋友(小柯)
同埋宥勝知道曬佢D野 入到佢個心

兩套唔同編劇

失敗第9集

早

演唱會來了 應該聽日

型到

泱泱同試當真合作
有冇人有睇開試當真

冇睇開 想睇泱泱

我都無 今晚六點

之前好似無見過呢套劇既野
好似名都無見過

感謝樓主

係時間表可以得知呀耀聽日放假

好生外

天橋同花甲對換時間

hello小朋友

thx 耀

睇左

業配華嫂

想問大家上台用咩plan

我用中移動

SMT

Hkbn

咩plan

無限用嗰啲好廢
就嚟換

我自由鳥想轉
唔知轉咩好

csl 5g

CSL
Peak hour唔洗旨意上到網

我要5g無用
你係咪話用緊50G

咁嚴重

80gb

我冇問題喎

差別待遇

好誇張
日日搭車返工睇片都用唔晒啦

人品好

係以家返工少先用唔哂

我人品差

我得5GB
咁你個plan幾錢

你話副會人品差？

3百幾

Same
但好多地方都未收到5g
同埋佢upload好慢

冇呀

用慣咗csl 唔想轉

我用咗十年都有

我都7-8 年
以前smartone 但收得好差

所以我習慣dl戲搭車睇
放棄搭車上網load空氣

岩岩睇到呢到

達達驚玩機動遊戲 又要拍戲扮玩得開心
仲要扶住個cam

我自由鳥唔知點解用唔到safari… 明明用wifi無問題 開數據上其他網又無問題

我都用左好多年csl

我返工都係聽歌多
呢集我會重複睇

柯佳嬿得知要去主題樂園後整晚興奮的睡不著，不過現場看到遊樂設備，便開始打退堂鼓，謝坤達說：「大家連哄帶騙把她騙去玩，但她幾乎都是閉著眼睛，氣質女星完全變了樣，玩完後她還哀怨地說：『好可怕，你們騙我。』」

竟然

全家都csl

原來係咁

你有

冇囉

做架兩係咪

無咁嘅事

佳嬿好似小學生去旅行前一晚訓唔著

終於有soul 嘅source
應該星期五播

我去旅行前都會
唔想瞓

你懷過凱婷

好可愛

同紫咸既愛情結晶品

會長 你咩事

啱啱先睇到係 懷 字

唔知係佳嬿定達達洗衫

達達
佳嬿達達都好似有講過達達負責洗野 佳嬿負責做貓奴

達達洗碗個post

之前睇過呢篇新聞

她對只有0.4公分的超薄電視最為驚豔，「因為很常看影片，有台好電視在家就能看電影，不用再另外買投影螢幕，美觀兼具實用性，有外表也有內涵。」老公坤達呢？她甜說：「但我想他應該比較依賴洗衣機，因為衣服是他在洗，哈哈。」

男明星洗碗怎麼了嗎

好鍾意呢段訪問

真係好sweet

嬿窩...

無睇花甲第2集 唔join住了

達達再回來

睇返魔術師先

死了

雅婷都有做華燈

你快啲同大家傾下計

你唔出聲

等緊你出聲

我都等緊你講

咁大家一齊講囉

好啦大家一齊講吧

你嚟得啱啦你講啦

呢套冇其他咁吸引咁

但首歌好聽

想來想去

想到半瞑

佢感覺上比較悶
但佢地嘅感情位描述得幾好

我都唔需要個個都愛我呀

最衰得yt有

聽日放假

Hebe cover

不哭不哭

佳嬿愛你

佢出翻唱專輯我實買

就用演員嚟做開頭

簡單點

原唱殺手

聽日後日忙到痴線

咁都得

呢度好笑

頂住

幾好喎

送曬d錢比人

其實d梗真係幾好笑

不錯的

柒頭...

呢幕戲張力好好

將各人既問題都白熱化

Bitch

今日都係一直得2個/3個人睇?

係高峰有4個

即係我同你睇緊

月村專心睇多啲

嬿窩

已

死

我都睇緊

夏鷗媽

我加入了

終於加入

個女的好像不錯

達達

子玫

洪詩

Popu lady

月村個logo幾靚
同埋好過之前個名

之前叫咩

有你的遠方

但好似啲人鐘意舊名

我比較鍾意月村
因為佢地嘅故事
所有嘢都係圍繞住月村
月村就係佢地屋企
當佢地係城市攰了嘅時間
歡迎佢地隨時返去

真的

呢part

我調番轉

下集

小禮個頭幾靚

認同

定唔知一陣呢

但女角嚟講吸引力爭啲

呢首好聽

係雙男主角

歌詞都好正

攬炒

佢係米靠男人樣?

咩意思

點會

達達隊有風田
玩很大廢咖之一

我岩岩諗藍隊應該會輸

達達一個頂住

會唔會火觸

熊熊係咪都ok

之前極智都不錯

達達卡關

風田

熊熊係米而家先出番黎

你練一輩子啦

偷睇

細到

次次都係

乃哥

頭先個鏡頭好似日本

風田真係

巴鈺玩呢個....

熊熊

達達放棄了

我為你們喝采

死亡之組

但紅隊好似鬆左手

輸慘了

針對藍隊

雨婷有冇講過野

我係睇娛百先識佢

風田都無咩點講野

我唔識佢

巴鈺玩太危險吧....

但會比人笑

佢都係宇宙嗰隊and其中一個

比人打

又係細

達達被羞辱

佢要有得叫牌先刺激

你休息

巴鈺終於贏返一集

運氣勁好

多謝乃哥

仲要攞埋獎金

又冇10萬

擲骰兩次都拎

最後一次

破產了所以停了

見衛視中文台
27號播返第一集